macbook 選擇困難

用緊mba 4gb ram 極唔夠用
想買返部新 但唔知買邊部好（想買pro)
size 要15"
16gb ram
512gb ssd
舊果部要$16848
新果部有touch bar 就$21688

我既需求係開1-2 個vm(parallel) (windows 10+ linux)
mac 果邊都係上網同寫program

買舊唔知頂唔頂到多幾年 始終硬件更新得咁快
(我部macbook 用3年而家唔夠ram)

舊果部ram 用緊1600mhz ram
新果部2133mhz

cpu果啲就唔知
大家都係i7 但唔知邊代打邊代

好苦惱 請指教